\chapter{Einleitung}
Die wachsende Beliebtheit und der stetig steigende Konsum von Videospielen ist ein unbestrittenes Faktum~\cite{gamesPrognose}. Damit verbunden ist der immer größer werdende Zweig der Videospielbranche in der Wirtschaft~\cite{gamesWirtschaft1}~\cite{gamesWirtschaft2}. Diese Tatsachen sowie die Faszination gegenüber der Spieleentwicklung waren für das Projektteam der Anlass, um sich im Zuge dieser Studienarbeit intensiv mit dieser Thematik auseinanderzusetzen. 

Im Rahmen der Studienarbeit soll hierzu ein Spiel entwickelt werden, welches von einem großen Spektrum der Videospiel-Konsumenten zum Spielen in Betracht gezogen werden würde. Das Projektteam hat sich deshalb für das Genre des sogenannten \textit{Ego-Shooters} entschieden. Diese Entscheidung basiert auf der Tatsache, dass allein die Spiele dieses Genres ca. ein Drittel der gesamten Spieleverkäufe weltweit ausmachen~\cite{sellingVideoGames}.

Die Plattform für die das Spiel entwickelt werden soll, ist der Personal Computer (PC). Denn trotz dem rasant zunehmendem Wachstum der Videospielbranche im mobilen Sektor sind momentan Computerspiele immer noch am gefragtesten. Vor allem, wenn es sich um ein Spiel des Shooter-Genres handelt~\cite{gaming_platforms}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=8cm]{img/einleitung/gaming_platforms}
	\caption{Die wichtigsten Spieleplattformen 2017~\cite{gaming_platforms}}
	\label{fig:gaming_platforms}
\end{figure}


